藍絲都被說到無異議 民主的兩個獨特功能和專制獨裁的缺失

謝小強:

結構性錯誤，民主政制死穴。

個個諗住輪流揸荘，執政的倒臺，四年/八年重來，反正凡執政的必倒臺，越民主越如是。（假民主真獨裁例外，東南亞各“民主”政体、臺灣，你懂的）。

Sian Lo Lung:

過時的思想就要洗走它，除了民主，要如何和平洗走？而且除了民主，如何做到上下一體？專制獨裁執行力很強，但同時會繼續錯落去。

在專制獨裁，體制是固化的，不同的人在建制中的層階不變；而民主，最初出現民主的社會，一個人的貢獻才使他受尊崇敬重，而不是在建制中的位階，在這樣的社會，權利、權力和責任雖然重要，但還是可退讓的。在民主政制，合宜的人可以被選為頭腦和中樞神經，而專制獨裁就只能相同的人做對事情，或做錯了還堅稱是做對。

謝小強:

你才是過時，妄想得到一種民主終結論。

在人性多樣性之下，民主注定失敗。

人最叻鑽漏洞，民主得耐，社會千瘡百孔。壟斷丶專業團体封锁市場，資本家掌控軍丶政、市埸，窮人、普通人力量不對等，寸步難行。

上下一体？你發緊夢，叫有樓貴族收平D租吖？

Sian Lo Lung:

但你說的這堆壞事全部都在專制獨裁之中出現，而且一般資本家之上更有兼具權力的固化一層人……

謝小強:

你講的是事實，民主与獨裁皆有以上現象。因此，要比較的是良政與劣政的分別，即結果為本。例如，你父母係helicopter parents，非常獨裁，迫你上大學，迫你高薪厚職，結婚買樓生仔…良好的獨裁。反之，你諗啦。

因為穩定才有時間解決各種困難，才有今天的成就。但西方一直指責中國維穩，呵呵呵！

Sian Lo Lung:

大人有知識，但大人的知識是過去的，小孩則屬於未來。時代會變。三十年前有打字員，有資料輸入員，懂得打字，衣食無憂，但現在兩個職業都已經消失無踪。五十年前，世人以為踏入廿一世紀是太空時代，現實卻是互聯網時代。思想會過時，這就需要新陳代謝，洗走舊思想。甚麼才適合時代，就只有切身身陷時代的眾人才感受得到和有知識。只有民主才有大眾的敏銳，在日日新鮮的世界中選擇，並透過換人，把頭腦換掉，徹底洗走舊思想。正如在四年前，台灣和美國一夕改變。

而且不論有沒有眼光，你舉例的父母首先就破壞了關係，也無視了子女是否痛苦和有甚麼意願。破壞關係，自然不會上下一體。只有民主，才能在制度上使得，頭腦最符合社會意願，例如日本和英國是議會制，就常會透過改選，提升頭腦與社會意願的一致程度，最大程度上下一體後才做大行動。

其實我一向覺得家中長輩垃圾和靠害，可能大家經驗不同。

其實民主本來就是一種維持穩定的技術。中國政府說的「維穩」是他們自成一套意思，大家只是用回中方的詞彙跟中方說話而已。

謝小強:

你錯了，大陸小粉紅一代湧現，強烈認同國家政策，反為鄙視六、七十年代出生的所謂公知。

洗腦？80後、90後出生的，不是由公知洗腦大的嗎？這叫覺醒！

你都知道太空时代，誰還能上太空？中、美之爭，其他都是塘邊鶴。誰最真切感受這個時代？上升中的中國年輕人。

守住民主自由，卻毀滅社會，疫情下的西方。

謝小強:

“把頭腦換掉，洗掉舊思想”，你講緊嘅係我，十年前我信燒山，睇蘋果。但突然間頓悟，世界變了，舊一套不合時宜，不能與現實接軌。再看真，是大陸都變了。

重新認識現實，對人生充滿信心。

Sian Lo Lung:

怎樣也好，中國是一個封閉的環境，如果用正面詞語就是溫室，並不見真章，以此作為世界的參考並不明智。

不過回到一開始所講，民主的獨特功能和專制獨裁的缺失，應該已講得清楚，也沒有異議。

另外，我們說燒山是「燈」，你信燒山豈非燈死？而且睇好中國，是世界十年前的看法吧。

Calvin Chan: 謝小強

你舉的父母例子是指有好的父母

但家中好父母的例子完全不能套用在社會政制

權力使人腐化，所以中共高官都是以權謀私而家人移民

家中父母會以子女為自己未來

但高官不是以人民為自己未來，高官自己家人和財富才是高官的未來

所以稍為懂人性，就知將權力交付獨裁政權是天真的行為

讀讀歷史吧

Sian Lo Lung:

其實性質不同，一個社會的政府不是相同的人，今日是A團隊做政府，第二日可以是B團隊做政府，再第二日可以是我們團隊做政府，或者再第二日可以是他謝小強的團隊做政府，高官並不就是高官，政權並不就是政權，如果說有高官或政權，世界要給他或他們機會改變，或要世界遷就他或他們，並不合理，而不受歡迎，還要給機會他或他們強迫人們這樣、強迫那樣去證明甚麼，更沒有這樣的道理。

Sian Lo Lung:

其實第一件事是資格，我們已DQ了他們，政府現在這些人和中方，只是竊據著他們不應該在的位置。